# terraform-gitlab
## Подготовка к запуску
### Создание ключей
Для последующего подключения к виртуальной машине понадобится сгенерировать пару ключей и сохранить их в директории `keys`. Сделать это можно при помощи следующей последовательности команд:
```bash
mkdir keys
ssh-keygen -t rsa -b 4096 -C "example@email.com"
```
Путь к ключу необходимо указать `keys/id_rsa`.
### Переменные окружения
Для работы terraform требуется определить переменные окружения `YC_TOKEN`, `YC_CLOUD_ID`, `YC_FOLDER_ID` и `TF_VAR_ssh_key`. Можно воспользоваться скриптом `init.sh`:
```bash
source init.sh
```
## Запуск
Для инициализации terraform и загрузки provider'а выполним:
```bash
terraform init
```
Затем проверим всё ли в конфигурации нас устраивает:
```bash
terraform plan
```
Для применения изменений выполним:
```bash
terraform apply
```

